%@metapost:4eme-translation404exo004.mp
%@Dif:2
Reproduis et complète le dessin sur une feuille quadrillée.
\[\includegraphics{4eme-translation404exo003-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Par la translation qui transforme $E$ en $B$ : $F$ est l'image de $O$.
  \item Par la translation qui transforme $F$ en $N$ : $O$ a pour image $M$, le point $B$ est l'image de $H$.
  \item Par la translation qui transforme $C$ en $D$ : $H$ a pour image $Z$, le point $G$ est l'image de $M$, $J$ est l'image de $N$.
\end{myenumerate}